<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Noticias Diarias - España</title>
    <link>https://edekmm.github.io/Noticias-diarias/docs/noticias-diarias.xml.txt</link>
    <description>Noticias destacadas en España, Madrid, economía mundial, economía española, construcción y Grupo ACS / Dragados.</description>
    <language>es-es</language>

    <item>
      <title>Noticias del día 11/11/2025</title>
      <description><![CDATA[
🇪🇸 <b>Noticias en España:</b><br>- <a href='https://elpais.com/espana/2025-11-11/siga-en-directo-la-declaracion-de-carlos-mazon-en-la-comision-de-la-dana-en-las-cortes.html'>Mazón evita aclarar su actuación en la dana y culpa al Gobierno de inacción</a> (elpais.com)<br><small>“Quizá no me llamaron porque operativamente poco tenía que aportar yo a la emergencia”, dice el presidente de la Generalitat en funciones en la comisión de Les Corts</small><br><br>- <a href='https://elpais.com/sociedad/2025-11-11/el-ministerio-de-igualdad-avisa-sobre-un-fallo-en-las-pulseras-antimaltrato-del-sistema-cometa-utilizadas-por-los-agresores.html'>El sistema de pulseras antimaltrato sufrió una incidencia durante unas horas</a> (elpais.com)<br><small>Igualdad asegura que las víctimas “han sido avisadas” del error y ninguna de las mujeres ha activado durante este fallo el botón del pánico, que funciona con normalidad</small><br><br>- <a href='https://elpais.com/espana/2025-11-11/los-audios-de-leire-diez-con-el-fiscal-stampa-soy-la-persona-que-ha-puesto-el-psoe-para-ver-que-hay-detras-de-esto.html'>Los audios de Leire Díez con el fiscal Stampa: “Soy la persona que ha puesto el PSOE para ver qué hay detrás de esto”</a> (elpais.com)<br><small>La exmilitante del PSOE aseguró que era la “mano derecha” del exsecretario de Organización Santos Cerdán</small><br><br>- <a href='https://www.expansion.com/mercados/cronica-bolsa/2025/11/11/6912dcfde5fdea52568b45a0.html'>El Ibex pulveriza sus máximos históricos al filo de los 16.400 puntos</a> (www.expansion.com)<br><small>Los mercados europeos prolongan el tirón alcista propiciado por la próxima reapertura de la Administración de EEUU. El Ibex amplía sus récords gracias al tirón de pesos pesados como Inditex, BBVA, Repsol y Telefónica.&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;htt...</small><br><br>- <a href='https://www.expansion.com/empresas/tecnologia/2025/11/11/69137732468aebb87a8b457d.html'>Telefónica convoca el lunes a los sindicatos para comunicar el ERE</a> (www.expansion.com)<br><small>&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.expansion.com/empresas/tecnologia/2025/11/11/69137732468aebb87a8b457d.html&quot;&gt;Leer&lt;/a&gt;&lt;img alt=&quot;&quot;src=&quot;http://secure-uk.imrworldwide.com/cgi-bin/m?cid=es-widgetueditorial&amp;amp;...</small><br><br>- <a href='https://www.expansion.com/inmobiliario/mercado/2025/11/11/6913126c468aeb7d5c8b4594.html'>Luz verde a Valgrande, el nuevo barrio de Alcobendas con 8.600 viviendas</a> (www.expansion.com)<br><small>El pleno municipal de Alcobendas ha aprobado el nuevo plan parcial del sector de Valgrande, el nuevo barrio que espera acoger 8.600 viviendas.&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.expansion.com/inmobiliario/mercado/2025/11/11/6913126c468aeb7d5c8b...</small><br><br>
🏙️ <b>Noticias en Madrid:</b><br>- <a href='https://www.20minutos.es/madrid/los-inspectores-detectan-4-245-hectareas-construcciones-ilegales-riberas-madrid-con-riesgo-inundacion_6734602_0.html'>Los inspectores detectan 4.245 hectáreas de construcciones ilegales en riberas de Madrid con riesgo de inundación</a> (www.20minutos.es)<br><small>Los asentamientos ilegales en torno al Guadarrama, el Jarama o el Tajuña se quieren ir retirando por seguridad para las personas y para el medio ambiente.</small><br><br>- <a href='https://www.20minutos.es/madrid/las-peticiones-para-convertir-oficinas-viviendas-se-concentran-valdebebas-sanse-arroyomolinos-navalcarnero_6881051_0.html'>Las peticiones para convertir oficinas en viviendas se concentran en Valdebebas, &#x27;Sanse&#x27;, Arroyomolinos y Navalcarnero</a> (www.20minutos.es)<br><small>La Comunidad amplía dos años la normativa que permite los cambios después de 3.679 solicitudes en un año.</small><br><br>- <a href='https://www.20minutos.es/madrid/tuneladora-mayrit-que-excavara-l11-metro-llega-espana-tras-un-viaje-miles-kilometros-disenado-milimetro_6797601_0.html'>La tuneladora Mayrit que excavará la L11 de metro llega a España tras un viaje de miles de kilómetros diseñado al &quot;milímetro&quot;</a> (www.20minutos.es)<br><small>El grueso de las piezas de la máquina han llegado al puerto de Santander y su siguiente paso es ser trasladadas a la capital en un convoy especial por la A-1.</small><br><br>
🌍 <b>Economía mundial:</b><br>- <a href='http://www.bbc.co.uk/mundo/ultimas_noticias/2014/09/140923_ultnot_crecimiento_economia_europa_amv.shtml'>Durante septiembre negocios congelaron su crecimiento en la Eurozona</a> (www.bbc.co.uk)<br><small>Según el Índice de Gestores de Compras, en el mes de septiembre se vio un ligero decrecimiento en el ritmo del comercio en los países que comprenden la Comunidad Europea.</small><br><br>- <a href='http://www.bbc.co.uk/mundo/ultimas_noticias/2014/09/140923_ultnot_jimmy_choo_am.shtml'>Acciones de la firma Jimmy Choo estarán en la Bolsa de Londres</a> (www.bbc.co.uk)<br><small>La firma reconocida como una de las más lujosas del mundo anunció este martes que espera poner al menos un cuarto de sus acciones en el mercado de valores.</small><br><br>- <a href='http://www.bbc.co.uk/mundo/ultimas_noticias/2014/09/140923_ultnot_cumbre_onu_cambio_climatico_nc.shtml'>Líderes de 125 países se reúnen para debatir sobre cambio climático</a> (www.bbc.co.uk)<br><small>Este martes tiene lugar en la sede de Naciones Unidas en Nueva York la cumbre sobre cambio climático que busca generar respaldos para la firma de un acuerdo global el año que viene.</small><br><br>
💶 <b>Economía en España:</b><br>- <a href='https://www.expansion.com/economia/2025/11/11/691381fce5fdea9f608b456e.html'>El Rey pide en China &quot;apertura y seguridad jurídica&quot; para las empresas españolas</a> (www.expansion.com)<br><small>Felipe VI preside un encuentro empresarial hispano-chino, en el que participaron el ministro Cuerpo, y los presidentes de CEOE y Cámara de España, Antonio Garamendi y José Luis Bonet.&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.expansion.com/economia/20...</small><br><br>- <a href='https://www.expansion.com/opinion/2025/11/11/69131b4b468aeb60678b458e.html'>Parches al Presupuesto de Sánchez y de Trump</a> (www.expansion.com)<br><small>El Gobierno utiliza la Pórroga de las Cuentas Públicas para evitar la convocatoria de elecciones.&lt;a href=&quot;https://www.expansion.com/opinion/2025/11/11/69131b4b468aeb60678b458e.html&quot;&gt;Leer&lt;/a&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;...</small><br><br>- <a href='https://www.expansion.com/economia/2025/11/11/69130e0de5fdea6b508b45b1.html'>La nueva tasa de basuras dispara la presión fiscal local y los riesgos presupuestarios para los ayuntamientos</a> (www.expansion.com)<br><small>La Asociación Nacional de Inspectores de Hacienda Pública Local denuncia la &quot;inseguridad jurídica&quot; de una tasa dispar entre municipios, que solo recaudará 3.500 de los 5.200 millones que cuesta la gestión de residuos  y está condenada a ...</small><br><br>
🏗️ <b>Sector de la construcción:</b><br>- <a href='https://www.construible.es/2025/11/11/compania-molins-extiende-financiacion-sindicada-sostenible-2030'>La compañía Molins extiende su financiación sindicada sostenible hasta 2030</a> (www.construible.es)<br><small>&lt;p&gt;La compañía Molins ha firmado la tercera novación de su financiación sindicada sostenible, formalizada originalmente en 2019 y novada por primera vez en 2021 y posteriormente en 2023. La operación mantiene vinculados los fondos a objetivo...</small><br><br>- <a href='https://www.construible.es/2025/11/11/abierto-concurso-rehabilitacion-integral-palacio-pedralbes-barcelona'>Abierto el concurso para la rehabilitación integral del Palacio de Pedralbes en Barcelona</a> (www.construible.es)<br><small>&lt;p&gt;La Generalitat de Cataluña ha puesto en marcha el proceso de rehabilitación integral del Palacio de Pedralbes (Barcelona), tras la publicación del concurso de proyectos en el portal de contratación pública. El objetivo es restaurar y mode...</small><br><br>- <a href='https://www.construible.es/2025/11/11/red-ciudades-europeas-desarrollara-soluciones-innovadoras-adaptacion-climatica-justa'>Una red de ciudades europeas desarrollará soluciones innovadoras para la adaptación climática justa</a> (www.construible.es)<br><small>&lt;p&gt;Bajo el nombre Just4Care, se ha puesto en marcha una nueva red de ciudades europeas que trabajarán juntas para impulsar una adaptación climática equitativa y sostenible. Financiada por el programa Horizon Europe, en el marco de la Misión ...</small><br><br>
🏢 <b>Grupo ACS / Dragados S.A.:</b><br>- <a href='https://www.expansion.com/catalunya/2025/11/11/69138165468aeb9f498b4573.html'>El grupo bonÀrea recuperará este año los 2.800 millones de facturación y se refuerza en Aragón</a> (www.expansion.com)<br><small>La corporación de Guissona (Lleida) ya ha terminado una cuarta parte de su macrocomplejo industrial y logístico situado en Épila (Zaragoza). Desde allí producirá leche en 2026 y comida para mascotas a partir de 2027.&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;http...</small><br><br>- <a href='https://www.expansion.com/catalunya/2025/11/11/69137c47e5fdea7e298b4574.html'>Grup Clade supera los 1.600 millones de ingresos y gana un 75% más</a> (www.expansion.com)<br><small>La entidad catalana de empresas de economía social aumentó su facturación agregada un 12,6% en 2024 después de sumar tres nuevos miembros.&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.expansion.com/catalunya/2025/11/11/69137c47e5fdea7e298b4574.html&quot;...</small><br><br>- <a href='https://www.expansion.com/empresas/tecnologia/2025/11/11/69137732468aebb87a8b457d.html'>Telefónica convoca el lunes a los sindicatos para comunicar el ERE</a> (www.expansion.com)<br><small>&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.expansion.com/empresas/tecnologia/2025/11/11/69137732468aebb87a8b457d.html&quot;&gt;Leer&lt;/a&gt;&lt;img alt=&quot;&quot;src=&quot;http://secure-uk.imrworldwide.com/cgi-bin/m?cid=es-widgetueditorial&amp;amp;...</small><br><br>
      ]]></description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:42:01 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
